\documentclass{scrartcl}
%
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%
\usepackage{lipsum}
%
\usepackage{multicol}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{quoting}
%
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}

\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
\setlength{\parindent}{0pt}


\begin{document}
  \begin{multicols}{5}[Das mit den Spalten kann man auch völlig übertreiben, man kann bis zu zehn Spalten in einem normalen Dokument haben, dabei sehen fünf schon komisch aus.]
   \lipsum[7]
  \end{multicols}
\newpage
\RaggedRight
\begin{multicols}{5}[Das mit den Spalten kann man auch völlig übertreiben, man kann bis zu zehn Spalten in einem normalen Dokument haben, dabei sehen fünf schon komisch aus.]
\lipsum[7]
\end{multicols}
\end{document}
